<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- From: file:/home/deadshot/Documents/git_projects/Mys-case/app/src/main/res/values/list_items_string.xml -->
    <eat-comment/>
    <string-array name="index_list">
        <item>شاهزاده خانم ایرانی</item>
        <item>هیولای ژله ای</item>
        <item>ترانکو</item>
        <item>Kitchenuhmaykoosib</item>
        <item>پرونده(تمام شد)</item>
        <item>لیوبا (Lyuba)</item>
        <item>جسد (Zuiyo Maru)</item>
        <item>مانتاک (Montauk)</item>
        <item>مومیایی سن پدرو</item>
        <item>مخلوق پاناما</item>
        <item>رد پاهای مرموز</item>
        <item>ناحیه 51</item>
        <item>سنگ های متحرک</item>
        <item>زودیاک قاتل</item>
        <item>ترور کندی</item>
        <item>هیولای لاکنس</item>
        <item>سیگنال wow</item>
        <item>منابع</item>






    </string-array>
    <!-- From: file:/home/deadshot/Documents/git_projects/Mys-case/app/src/main/res/values/colors.xml -->
    <eat-comment/>
    <color name="bg">#ffffbb</color>
    <color name="button1_color">#4F595B</color>
    <color name="button2_color">#4F595B</color>
    <color name="fosfori">#DBFF70</color>
    <color name="grey">#3f2f2f</color>
    <color name="onTouch">#00ff00</color>
    <color name="white">#ffffff</color>
    <!-- From: file:/home/deadshot/Documents/git_projects/Mys-case/app/src/main/res/values/dimens.xml -->
    <eat-comment/>
    <dimen name="activity_horizontal_margin">16dp</dimen>
    <dimen name="activity_vertical_margin">16dp</dimen>
    <!-- From: file:/home/deadshot/Documents/git_projects/Mys-case/app/src/main/res/values/strings.xml -->
    <eat-comment/>
    <string name="app_name">پرونده  های مرموز</string>
    <string name="back">بازگشت</string>
    <string name="contactUs">ارتباط با ما</string>
    <string name="content_descriptor"> </string>
    <string name="msg">پیام شما</string>
    <string name="msg2">منابع</string>
    <string name="msg3">www.toptenz.net</string>
    <string name="page10_label">مخلوق پاناما</string>
    <string name="page10_text1">
       مخلوق پاناما اشاره‌ای است ضمنی به جسدی که عکس‌هایی از آن در سپتامبر سال 2009 و در نزدیکی شهر کرو آزول (Cerro Azul) در کشور پاناما گرفته شده است. برطبق مجموعه مقالاتی که در همین رابطه منتشر شد، این موجود هیولا مانند توسط گروهی نوجوان که برای سرکشی از غارها به این منطقه رفته بودند، آسیب دیده و کشته شد. بچه‌ها گفته بودند که این مخلوق فاقد مو و پوست بدنش چرم مانند بوده، همچنین دندان‌های تیز، پوزه‌ی کوتاه و بازوهایی بلند داشته است. در کل می‌توان گفت که قیافه‌‌ی آن نفرت انگیز بوده است. نوجوانان ادعا کردند که این جانور خود را به آنها رسانده و باعث ترس و وحشت آنان شده است. به همین دلیل نیز کودکان با چوب به این جانور حمله کرده و آن را می‌کشند، سپس جسد را به داخل گودال آبی انداخته و محل را ترک می‌کنند. هر چند بعداً باز گشته و از لاشه‌ی جانور عکس می‌گیرند.
   </string>
    <string name="page10_text2">
       توضیحات رسمی:
   </string>
    <string name="page10_text3">
        بچه‌ها عکس‌های تهیه شده خود را به کانال تلویزیونی پاناما ارسال کرده و داستان به همین صورت در فضای مجازی پخش شده و مورد توجه قرار می‌گیرد. بسیاری از ایستگاه‌های خبری به این موضوع علاقه نشان داده و سعی در شناسایی این جانور می‌کنند. گروهی پیشنهاد می‌دهند که این جانور احتمالاً "تنبلی" است که موهای خود را از دست داده است. گروهی از جانور شناسان پانامایی می‌گویند که شاید این موجود جنین یک گونه‌ی جانوری باشد. چهار روز بعد از این اتفاق، مقامات رسمی پاناما اقدام به نمونه برداری از جسد این حیوان کرده که نتایجی قابل انتظار به بار می‌آورد. آنها اعلام می‌کنند این جانور یک تنبل نر گلو قهوه‌ای است. علت تغییرات نیز زیر آب ماندن و فساد لاشه عنوان می‌شود. بلافاصله بعد از اعلام این موضوع، جسد از بین می‌رود.
    </string>
    <string name="page10_text4">
     این حقیقت که این موجود واقعاً زنده مشاهده شده، نکته قابل توجه این داستان است. اما ماجرا به همین جا ختم نمی‌شود. در خبرگزاری‌ها از انداخته شدن جسد جانور به داخل آب سخنی گفته نمی‌شود. مردم گیج شده‌اند، آنها درک نمی‌کنند که چرا کودکان باید از یک تنبل بی آزار ترسیده و آن را بکشند. اصولاً  آنها باید این جانور را شناسایی می‌کردند. از سوی دیگر بچه‌ها گفته بودند که جانور خود را به آنها رسانده، چنین چیزی برای یک تنبل، که جانوری کند است، تقریباً غیر ممکن به نظر می‌رسد. یک تنبل در نهایت در یک دقیقه تنها می‌تواند مسیری دو متری را طی کند. از سوی دیگر این جسد باید مدت‌ها زیر آب باقی می‌ماند تا حیوان تمام خز خود را از دست بدهد، 4 روز زمان اندکی برای چنین رویدادی است. از سوی دیگر در تصاویر اولیه و اصلی، هیچ آبی در اطراف جسد مشاهده نمی‌شود. گزارشگران هافینگتون پست می‌گویند با توجه به شکل ظاهری صورت، این باید جسد یک جانور باشد، اما بالا تنه‌ی جانور کمی عجیب است و دستان جانور تا حدی شبیه به بازوان لاغر انسان هستند. به هر حال باز هم همه‌ی حقایق روشن نشده و پاسخی قطعی به پرسش‌ها داده نمی‌شود. این هم معمایی که به صندوقچه‌ی اسرار زمین اضافه می‌شود.
 </string>
    <string name="page11_text1">
    فریدون عوفی، پژوهشگر و عضو هیات علمی موسسه تحقیقات علوم شیلاتی، هنگام انجام تحقیقات میدانی در منطقه ساحلی بندر امام حسن؛ محدوده منطقه نفتی بهرگان واقع در شمال استان بوشهر، متوجه ردپاهایی مرموز می‌شود که با هیچکدام از نمونه‌های جانوری ایران و منطقه مطابقت ندارد.
</string>
    <string name="page11_text2">
    نتایج بررسی‌های این پژوهشگر نشان داده است که رد پاهای به جا مانده از سه بخش تشکیل شده است. ناحیه پیشین و میانی این ردپاها با کمی انحنا به کف پای انسان شباهت دارد و ناحیه دمی آن نیز نسبتا ضخیم و کوتاه قابل تشخیص است.
</string>
    <string name="page11_text3">
    برای رد پاهای مورد نظر دو اثر راست گرد (پا چپ) و چپ گرد ( پا راست) قابل تشخیص است. دامنه طول کل رد پا با احتساب بخش دم 49-44 سانتی‌متر و میانگین فواصل اثر متوالی دو گام نیز با یکدیگر 26 سانتی‌متر اندازه گیری و ثبت شده است. عمق رد پای به جا مانده از بخش پیشین و میانی 5-3 میلی‌متر و بخش انتهایی (دم) آن نیز فاقد عمق بوده است.
</string>
    <string name="page11_text4">
 هر چند بررسی اندازه گیری‌های ثبت شده و چگونگی انحناء پا چپ و راست مشخص کرد که این اثر به احتمال بسیار زیاد متعلق به یک نمونه ناشناخته است ولی در تعداد محدودی از رد پا‌‌ها اختلافاتی به لحاظ فاصله گام‌های طی شده، فواصل عرضی رد پا‌های قرینه با یکدیگر، طول و کشیدگی انتهای باریک دم و حتی قوس و انحناء بخش پیشین و میانی نیز مشاهده شده است.
</string>
    <string name="page11_text5">
    بر اساس مطلعات انجام شده با استفاده از نرم افزارهای تخصصی، نوع اثر به جا مانده و رد پای مورد نظر با هیچکدام از نمونه‌های جانوری ایران و منطقه (پستانداران، پرندگان، دوزیستان و خزندگان) و حتی انسانی (با انواع پوشش کفش) مطابقت نداشته است. تاکنون نیز هیچگونه گزارش مستندی مبنی بر اثر جانوری یا انسانی مشابه، از داخل و خارج از کشور برای آن دریافت و ارایه نشده و به عنوان یک موضوع ابهام بر انگیز باقی مانده است.
</string>
    <string name="page11_text6">
    بنابر اعلام موسسه تحقیقات علوم شیلاتی کشور، جزییات پژوهش انجام شده همراه با تصاویر متعدد، اطلاعات مربوط به اندازه‌های ثبت شده و ویژگی‌های اثر و رد پا و نیز مقایسه‌های انجام شده با نمونه ردپاهای احتمالی مشابه در منطقه در قالب گزارش مستند تهیه و تنظیم شده است و موضوع شناسایی اثر و رد پا از سوی این پژوهشگر موسسه تحقیقات علوم شیلاتی کشور در حال بررسی و پیگیری است.
</string>
    <string name="page12_text1">
     قلب صحرای خشک نوادا جایی است که گویی امکان حیات و فعالیت را نمی دهد. اما جایی در این صحرای خشک و بی اب منبع شایعات در باره یکی از اسرارآمیزترین مناطق جهان است. جایی به اسم منطقه 51 .
</string>
    <string name="page12_text2">
    حایی در غرب بستر دریاچه خشک شده (گروم )دولت آمریکا تا سالها از پذیرش وجود چنین پایگاهی سرباز می زد. تا اینکه دولت فدرال نوادا به[صورت رسمی پذیرفت که بستر خشک دریاچه گروم آزمایشگاه نیروی هوایی آمریکا است. اما طبیعت تحقیقات طبقه بندی پروازی مرموز و پر از شک و ابهام است. آنقدر پررمز و راز که به راحتی به پدیده ابهام برانگیزی مثل یوفوها ربط داده شود. آنقدر این سوال بارها و بارها پرسیده شده که آیا این منطقه جایی است که براستی به فضایی ها - یوفوها و پدیده های غیر زمینی مربوط است.
</string>
    <string name="page12_text3">
    درباره منطقه 51حرف وحدیثهای زیادی برسرزبانها است . اما مشهورترین آنها به حادثه رازول برمی گردد. در یک روز گرم تابستان سال 1947 یک شی ناشناس در شهر دهکده کوچک رازول از ایالت نیومکزیکو با زمین برخورد کرد. مک برازل مزرعه دار محلی گزارش اثبات این شی ناشناس را به نیروی هوایی رازول داد . نیروی هوایی بلافاصله منطقه را محاصره و بقایای این تصادف را از منطقه جمع آوری کرد . خیلی زود شایعاتی شروع شد که طبق آنها شی سقوط کرده یک یوفو بوده است. طرفداران این نظریه می گویند چند سرنشین یوفو مرده پیدا شده است. آنها حتی ادعا کرده اند که چندتا از آنها زنده دستگیر شده بودند.
</string>
    <string name="page12_text4">
    اما ارتش در اطلاعیه ای اعلام کرد : شی برخورد کرده به زمین یک بالن بلند پرواز نیروی هوایی بوده است. البته آنها هیچ توضیحی ندادند که چرا برای جمع کردن یک بالن نیاز به قشون کشی و محاصره این منطقه بوده است. به همین دلیل کسی این حرفها را باور نکرد. شایعات دهان به دهان پیچید و بعد از رونق گرفتن پایگاه منطقه 51 عده ای این منطقه را محلی برای مطالعه روی یوفوها و همین طور بقای پیدا شده در آن حادثه می دانند. آنها می گویند آمریکایی ها در این منطقه مشغول مطالعه روی فضایی ها و تکنولوژی یوفوهای آنها هستند تا از راز آنها سردربیاورند. حتی عکسهایی از این حادثه روی اینترنت منتشر شد و دست به دست می چرخد.
دهکده کوچک رازول به خاطر این حادثه تبدیل به یک شهر شده که بنیاد و موزه یوفو شناسی اش سالانه میلیونها بازدید کننده دارد. اکر چه خیلی ها همه این حرفها را توهم می دانند.
</string>
    <string name="page12_text5">
    گزارش های زیادی از دیده شدن اشیای عجیب در این منطقه وجود دارد. موحودات پرنده ناشناخته ای که دولت آمریکا هیچ واکنشی به آن نشان نمی دهد. به همین دلیل عده ای می گویند بیگانه ها سالها پیش با زمینی ها رابطه برقرار کرده اند و با آمریکاییها داد وستد دارند . بنابراین از این منطقه برای فرود به زمین استفاده می کنند. تنها شاهد آنها دیده شدن اشیای پرنده عجیب و غیر معمول در اطراف این منطقه است. در این بین سکوت مقامات رسمی بیشتر به این شایعات دامن می زند. آنها در جواب پرسشهای گاه و بی گاه خبرنگاران تنها پاسخ می دهند که این منطقه محل آزمایشهای هوایی ارتش است و هیچ توضیح دیگری نمی دهند. مخالفان این نظر حتی اگر موضوع را مربوط به فضایی ها ندانند اما باز هم می گویند پای فضا در میان است. طرفداران فیلمهای تخیلی این منطقه را مربوط به تحقیقات سفر در زمان و توسعه سفرهای فضایی با روشهای غیر معمول می دانند. تحقیقات روی سیستمهای پیشرانه و موتورهای خاص - درست مثل پروژه ( ائورورا)یا طراحی موتور هسته ای برای هواپیما یا فضاپیماهای نسل جدید هستند. ائورورا آنطور که در مورد آن صحبت می کنند پروژه ای است که هدفش ساختن نسل بعدی هواپیمای اس آر 71 است . پرنده عجیب که براساس شایعات اس آر 71 خوانده می شود ویک هواپیمای مافوق صوت است . این موضوع از زمانی داغ شد که وزارت دفاع انگلیس در گزارشی که از اسناد محرمانه سالها قبلش منتشر می کند. به طرح یک هواپیمای مافوق صوت اشاره کرده بود.
از قرار معلوم ائورورا هواپیمایی است که می تواند در صورت لزوم از جو خارج شده و بعد از انجام ماموریت دوباره به زمین برگردد.
</string>
    <string name="page12_text6">
    آنچه مشخص است گروم لینک یک پایگاه هوایی معمولی نیست . چون دولتمردان آمریکایی با موضوع این پایگاه مثل بقیه پایگاهها به صورت عادی برخورد نمی کنند. آنها تا حد امکان سعی می کردند چنین پایگاهی را مخفی نگه دارند. اما بالاخره ماجرا لو رفت. اولین بار ماهواره های جاسوسی اتحاد جماهیر شوروی در اوج دوران جنگ سرد توانستند عکسهایی از این پایگاه هوایی به دست بیاورند. بعد سایر ماهواره های غیر نظامی توانستند عکسهایی با وضوح از این پایگاه بگیرند. البته عکسهایی که در آنها چیز زیادی معلوم و مشخص نبود. در این عکسها تنها باندهای فرود و آشیانه های هواپیما دیده می شود. و چیز دیگری در آنها به چشم نمی آید. با همه پیشرفتها و عکسهای ماهواره ای هنوز هم از این پایگاه در نقشه های عمومی آمریکا اثری دیده نمی شود و در نقشه های توپوگرافی سازمان زمین شناسی آمریکا تنها نشانه ای از معدن تعطیل شده گروم دیده می شود. جدول ناوبری منتشر شده از سوی وزارت حمل و نقل نوادا این منطقه را برای هواپیماها غیرقابل عبور تعیین کرده است. این سازمان منطقه 51 را جزیی از سایت پروازی نوادا در نظر گرفته و علت ممنوعیت را همین موضوع اعلام کرده است. همین طورنقشه های سازمان هوانوردی که دریاچه گروم را نشان می دهد باند پرواز و آشیانه ها را از قلم انداخته اند . اوضاع حتی در اطلس ملی هم به همین صورت است . در این اطلس سایت نوادا به طور کامل مشخص شده اما هیچ تفاوتی بین این سایت و مناطق اطرافش دیده نمی شود. با همه این مطالب به نظر می رسد هیچ منطقه ای در جهان برای آمریکایی ها از نظر امنیتی مهمتر از منطقه 51 نیست.
</string>
    <string name="page13_text1">
    پلایا بستر دریاچه ای است که تقریبا صاف و همیشه خشک است رسوبات پلایا به طور عمده از گل و لای ترک خورده و خاک رس ساخته شده است. آب و هوای این منطقه خشک است . مقدار باران فقط چند اینچ در سال است. با این حال وقتی باران می بارد از کوهای شیب دار که مسیر مسابقه را احاطه کرده است آب باران سرازیر شده و کفه پلایا دریاچه ای کم عمق تشکیل می شود و کف پلایا به یک گل نرم و لغزنده تبدیل می شود .
</string>
    <string name="page13_text2">
    این سنگ‌ها در اطراف سفر می‌کنند و از خود ردی شبیه به مسیر مسابقه برجای می‌گذارند. بر طبق یک فرضیه عمومی، این سنگ‌ها بواسطه وزش بادهای سهمگین که در پی ریزش باران و لغزنده شدن زمین رخ می‌دهد، جابجا می‌شوند.
</string>
    <string name="page13_text3">
    در پایین فرضیه های موجود را بررسی می کنیم :
</string>
    <string name="page13_text4">
فرضیه جا به جا شدن به وسیله ی انسان یا حیوان : شکل مسیرهای پیاده روی در پشت سنگ ها نشان می دهد که آنها در طول زمان حرکت می کنند.  کف پلایا با یک گل بسیار نرم پوشیده شده است . عدم وجود گل آشفته در اطراف سنگ ها مثل رده پا، احتمال هل دادن انسان یا حیوان و یا کمک به حرکت سنگ ها را از بین می برد.
</string>
    <string name="page13_text5">
    فرضیه انتقال توسط باد : تحقیقات اخیر توسط ناسا در پلایا نشان داد که بادهای غالب که در این پلایا میوزد از جنوب غرب به شمال شرق است. بسیاری از مسیرهای لغزش سنگ به موازات این راستا هستند. این احتمال قوی است که باد محرک اصلی است و یا حداقل با حرکت سنگها ارتباط دارد. تند بادهای قوی که از بین سنگ ها عبور می کند می تواند آغازگر یک حرکت آنها  باشند و در این صورت با ادامه وزش باد هر چند کم سرعت ،سنگ به مسیر حرکت خود ادامه می دهد. منحنی شکل گرفته در مسیر حرکت سنگ ها نمایانگر تغییر حرکت باد است.
</string>
    <string name="page13_text6">
     نظریه انتقال با کمک یخ : تعداد کمی از مردم گزارش کرده اند که در مسیر حرکت سنگ ها لایه نازک یخ دیده اند . یک نظریه این است که لایه نازک یخ اصطکاک را کم کرده و وزش باد سنگ ها  را به جلو حرکت می دهد . چند محقق این موضوع را در برخی سنگ ها دیده اند که این به ایده یا نظریه قوت می بخشد .با این وجود حرکت سنگها روی لایه بزرگ یخی مورد انتظار است ولی نشانه های به وجود آمده می تواند به عوامل دیگر ارتباط داشته باشد . پژوهشگران دیگری این موضوع را آزمایش کرده اند که سنگ ها به راحتی و بدون وجود یخ هم حرکت کرده اند پس این دلیل صد درصد قطعی نیست.
</string>
    <string name="page14_text1">
        شهر سانفرانسیسکو در آمریکا به خاطر چیزهای زیادی شهرت دارد؛ اما در اواخر دهه ۶۰ میلادی به دلیل رخ دادن مجموعه‌ای از وحشتناک‌ترین قتل‌های مرموز سریالی در تاریخ آمریکا این شهر به شهرت رسید…

    </string>
    <string name="page14_text2">

 از دسامبر ۱۹۶۸ تا اکتبر ۱۹۶۹، قاتلی سریالی با نام مستعار زودیاک حداقل هفت نفر را در این شهر به قتل رساند. علاوه بر آن، وی پلیس و روزنامه‌های محلی را با نامه‌های دستنویس سرشار از تهدید، ادعاهایی درباره قربانیان نامعلوم بعدی و پیام‌های رمزنگاری شده دست می‌انداخت. قاتل فرضی ادعا می‌کرد زمانی‌که تمام این نوشته‌ها کشف رمز شود، یک هویت مشخص خواهد شد. اما برخی از این رمزها هرگز
شکسته نشد و قاتل نیز هرگز دستگیر نشد.

    </string>
    <string name="page14_text3">

 او از یک امضای همیشگی در نامه هایش استفاده می کرد.یک دایره و  بعلاوه.

    </string>
    <string name="page14_text4">

نخستین رمز از رمزهای سه‌گانه او با جایگذاری حروف به وسیله دسته‌ای از نمادها به رمز درآمده بود. اما یک‌گیر کوچک در اینجا وجود دارد؛ برای بعضی از پرکاربردترین حروف در زبان انگلیسی مانند حرف E از چندین نماد مختلف استفاده شده بود. این کار باعث می‌شد که کشف این رمز با استفاده از روش‌های ساده کشف رمز، مانند جست‌وجو برای حروف پر کاربرد دشوار باشد. این سه رمز نهایتا با فرض اینکه کلمات «کشتن» یا «به قتل رساندن» باید در آنها وجود داشته باشد، کشف رمز شدند. پس ترکیب نتایج با یکدیگر، پیام بلندتری را ساخت که بیانگر لذت قاتل از کشتن بود و انگیزه او را نیروهای ماوراءطبیعی توصیف می‌کرد؛ اما هیچ سرنخی از هویت قاتل در آن وجود نداشت. در نوامبر ۱۹۶۹، زودیاک پیام رمزی را برای یکی از روزنامه‌های محلی ارسال کرد که کارآگاهان گمان می‌کردند هنوز ممکن است به حل پرونده کمک کند. این رمز ۳۴۰ کاراکتری از سه رمز اول کوتاه‌تر بود و از روش رمزنگاری متفاوتی بهره می‌برد. دن اولسن، رئیس کمیته تحقیقات فدرال آمریکا در خصوص رمزنگاری و پیام‌های تهدیدآمیز می‌گوید که این رمز که با نام Z ـ‌ ۳۴۰ شناخته می‌شود؛ رمز شماره یک در میان ۱۰ رمز حل نشده واحد وی به شمار می‌رود. به گفته وی هر سال ۲۰ تا ۳۰ نظریه مختلف از سوی مردم در این خصوص به واحد او ارائه می‌شود؛ اما هیچ کدام نتوانسته است به پیشرفت این پرونده کمکی بکند. کمیته رمزنگاری برای اینکه دریابد آیا واقعا پیامی در این رمز وجود دارد، فراوانی نمادها را در آن بررسی کرده است. اگر هیچ جوابی برای این معما وجود نداشت، فراوانی نمادها در سطرهای نوشته می‌بایست با فراوانی ستونی آنها برابر باشد؛ اما این نتیجه‌ای نبود که کمیته از بررسی خود به دست آورد.

    </string>
    <string name="page14_text5">

سال ۲۰۰۹ رایان گارلیک – متخصص علوم محاسباتی از دانشگاه تگزاس شمالی – به همراه دانشجویانش تلاش کردند با استفاده از الگوریتم‌های ژنتیکی جوابی برای این معما پیدا کنند. آنها ابتدا به صورت تصادفی، جفت‌های احتمالی از حروف انگلیسی و نمادهای رمز زودیاک را تولید کردند. سپس به جست‌‌وجوی این مطلب پرداختند که هر کدام از جفت‌های تولید شده از نمادها و حروف انگلیسی چقدر خوب می‌تواند توالی‌های دو حرفی و سه حرفی مانند th و es را که در زبان انگلیسی متداول
است، تولید کند. سپس آنها بهترین جفت‌ها را برای ایجاد ترکیبات بیشتر انتخاب کردند.

    </string>
    <string name="page14_text6">

با استفاده از این روش آنها توانستند جواب نخستین رمز حل شده زودیاک را به دست آورند، اما توفیق چندانی در خصوص Z ـ‌ ۳۴۰ نداشتند. تلاش‌های بعدی محققان دانشگاه ایالتی سنخوزه کالیفرنیا با استفاده از الگوریتم‌های ژنتیک نیز به نتایج مشابهی ختم شد. گارلیک تصور می‌کند که نوعی بازآرایی فیزیکی در ترتیب نمادها لازم است. با وجود این، امتحان کردن تمام راه‌های ممکن در این خصوص بسیار زمانبر و دشوار است. وی می‌گوید: «قبل از اینکه بتوانید از نرم‌افزارهای خود برای حل این رمز استفاده کنید، باید دقیقا بدانید که چه کاری را باید انجام دهید.»
    </string>
    <string name="page15_text1">
        ترور جان. اف. کندی، سی و پنجمین رئیس جمهور آمریکا در جمعه 22 نوامبر 1963در ایالات متحدهء آمریکا، دالاس تگزاس رخ داد. کندی هنگامی که با همسرش سوار ماشین روباز بود، از ناحیهء صورت مورد اصابت گلوله قرار گرفت. او چهارمین رئیس جمهور ترور شدهء آمریکا بود.

    </string>
    <string name="page15_text2">

این حادثه در ساعت 12:30 دقیقه ظهر در خیابان الم استریت شهر دالاس رخ داد و کندی جا به جا کشته شد.

    </string>
    <string name="page15_text3">

حدود نیم ساعت بعد ، رسما اعلام شد که جان کندی در بیمارستان پارکلند مموریال درگذشته است.

    </string>
    <string name="page15_text4">

بعد از ترور جان اف کندی، FBI تمامی فیلم ها و عکس های ماجرا را برای پیدا کردن قاتل بازبینی کرد. تنها چیزی که در این فیلم ها خودنمایی میکرد زنی بود که در عکس میبینید! این زن اورکت قهوه ای رنگی پوشیده و یک روسری به سر خود گذاشته، حالت استادن وی نشان میدهد که چیزی جلوی صورت خود دارد که پلیس احتمال میدهد دوربین باشد! در زمانی که به جان اف کندی تیر اندازی شد و تمامی مردم در حال فرار از محل بودند، این زن همچنان در صحنه باقی مانده بود و مشغول فیلمبرداری بود!

    </string>
    <string name="page15_text5">

پلیس FBI طی بیانیه های متعددی به شکل عمومی خواستار این شد که این زن خود را معرفی کرده و فیلم هایی که گرفته برای پیدا شدن شواهد بیشتر به آنها تحویل دهد ولی هرگز پیدا نشد!

    </string>
    <string name="page15_text6">

در سال ۱۹۷۰ زنی به نام Beverly Oliver خود را معرفی کرد و گفت که او همان زن است! پلیس طی گفت و گوهایی که با او انجام داد فهمید که در گفتارهای این زن تناقض وجود دارد و احتمالاً دروغ می گوید. تا این لحظه هیچکس نفهمید که این شخص که بوده و آنجا چه می کرده.
    </string>
    <string name="page16_text1">
        دریاچه لاک نس در اسکاتلند مکانی اسرار امیز است و نزدیک ۱۴۰۰ سال است که افسانه هایی در مورد ان بر سر زبانهاست.این دریاچه بزرگترین دریاچه اب شیرین در بریتانیاست و در عین حال منظره ای ترسناک دارد حتی در ان هنگام که افتاب بر ابهای تاریک ان می تابد.دریاچه بسیار عمیق است.در بعضی نقاط عمق اب تا ۲۸۵ متر می رسد.افسانه های مربوط به این دریاچه بسیار است و اولینشان مربوط به سال ۵۶۵ میلادی است.نخستین بار هیولا توسط کلمبیای مقدس دیده شد.در شرح این ماجرا امده است که مردی برای بردن کلمبیا به انسوی دریاچه با یک قایق امد.در وسط دریاچه ناگهان هیولا سر براورد و دهان گشود تا مرد و قایقش را ببلعد.قدیس اینگونه دعا کرد: به امر پروردگار پیش نیا و بازگرد.و هیولا دور شد.در این داستان درباره شکل و شمایل هیولا چیزی گفته نشده است.

    </string>
    <string name="page16_text2">


در سال ۱۹۳۲ جراحی که تعطیلات خود را در ساحل این دریاچه می گذرانید توانست عکسی از این هیولا بگیرد.در این عکس که من ضمیمه مطلب کرده ام سر و گردن حیوان بیرون از اب دیده می شود.این عکس از حدود ۵۰ متری گرفته شده است.در انزمان جاده ای در کنار جاده در دست احداث بود.شاید سر و صدای انفجار سنگها باعث شده بود تا جانور از اعماق اب بیرون بیاید.درباره این عکس نظریات متفاوتی ارائه شد.برخی ان را تنه درختی دانسته اند که از اب بیرون امده است و یا دم سمور ابی که در اب غوص می زند.برخی نیز اعتقاد دارند که عکس با جزئیاتی که مشاهده کنندگان گوناگون در طی قرنها شرح داده اند مطابقت دارد.در ضمن جراحی که عکس را گرفته بود معروفتر از ان بود که بخواهد با عکس تقلبی حیثیت خود را خدشه دار کند.در ضمن تعداد زیادی از افسران نیروی دریایی و عکاسان اماتور و محققین و ماهیگیران محلی مدعی شدند که جانور را دیده اند.

    </string>
    <string name="page16_text3">

در حالی که جانورشناسان و طبیعیدانان سعی در روشن کردن ماجرا داشتند افراد شجاع تری پا پیش نهادند تا مدارک موثق تری به دست اورند.در سال ۱۹۱۵ لاکلان استوارت که در کنار دریاچه زندگی می کرد بر سطح اب موجی را مشاهده کرد و بعد ۳ برجستگی بر سطح اب ظاهر شد.او به درون کلبه دوید و دوربین عکاسی خود را بیرون اورد و پیش از انکه هیولا در اب ناپدید شود توانست از او عکسی بگیرد.این عکس از فاصله ۶ متری گرفته شد و شهرت فراوانی کسب کرد اما هنوز بودند عده ای که ناباورانه به ماجرا می نگریستند.اولین حلقه فیلم گرفته شده از این هیولا(که اکنون ان را خودمانی نسی می نامیم) در سال ۱۹۶۰ توسط تیم دینسدیل (مهندس پرواز) برداشته شد.او چنان به وجود هیولا ایمان داشت که کار خود را رها کرد و مدتها به تنهایی بر روی قایقی در سطح دریاچه زندگی کرد تا مدارک معتبرتری بدست اورد.اشتیاق او دیگران را به پشتیبانی از او واداشت.در سال ۱۹۶۱ موسسه تحقیقاتی درباره پدیده لاک نس تشکیل شد و بعد از تحقیقات فراوان نتیجه در کتابی با نام هیولای لاک نس منتشر شد (این کتاب در ایران نیز توسط انتشارات جویا منتشر شده است) افراد گروه تحقیق تمام سواحل استراتژیک دریاچه را زیر نظر گرفتند.دوربینهایی به نحوی روی دریاچه نصب شد تا تمام سواحل حساس دریاچه زیر نظر باشد.انها ۲ بار موفق به گرفتن عکس از فاصله دور از انچه به نظر هیولا می امد شدند.

    </string>
    <string name="page16_text4">


در سال ۱۹۶۹ تیم دیگری تشکیل شد.زیردریایی کوچکی بنام پی سس با دوربینهای زیرابی و دستگاههای ضبط ویدئویی بکار گرفته شد.متخصصین استفاده از دستگاه ردیابی صوتی در این تیم حضور داشتند.محققین در تمام روز دریاچه را زیر نظر داشتند.دوربینی که توانایی عکسبرداری در شب را داشت شبها بکار می افتاد.طعمه هایی با استفاده از هورمون مار و خون حیوانات و مواد دیگر ساخته شد و در سطح اب انداخته شد تا حیوان را بسوی خود جلب کند ولی موفق نشدند هیولا را به سطح اب بیاورند.هیچ صدا و تصویری هم مشاهده نشد.اما زیردریایی توانست ثابت کند که عمق دریاچه ۲۸۵ متر است یعنی ۶۰ متر بیشتر از انچه قبلا تصور می شد.این زیردریایی در عمق اب غاری را کشف کرد.ایا غار پناهگاه هیولا بود؟ اما اثری از خود هیولا نبود و تحقیق بی نتیجه به پایان رسید.

    </string>
    <string name="page16_text5">

در سال ۱۹۷۵ یک گروه تحقیقات امریکایی موفق شد عکسی از هیولا بگیرد که حتی بسیاری از انسانهای شکاک را متقاعد کرد که هیولا وجود دارد.رابرت راین (رئیس اکادمی تحقیقات علوم ماساچوست) به همراه گروهش از دوربینی ۱۶ میلیمتری و زیر ابی که توسط موتوری به این سو ان سو برده می شد استفاده کردند که ۵/۷ ثانیه می توانست عکس بگیرد.بسیاری از عکسها موفقیت امیز بود و جانوری با ۵/۳ متر طول را نشان می داد.راین اعتقاد داشت که گروهی از جانوران ماقبل تاریخ در این دریاچه زندگی می کنند و این عکس بدون تردید وجود یکی از انها را اثبات می کرد.اما باز هم عده ای از محققین عقیده داشتند که هنوز تا اظهار نظر نهایی فاصله داریم و باید منتظر شواهد بیشتری بود.

    </string>
    <string name="page16_text6">

اما گروه دیگری می گفتند که اینها باقیمانده جانورانی هستند که پلیزیوسور نام دارند و ۷۰ میلیون سال قبل بر روی زمین می زیسته اند.در سال ۱۹۸۷ یکی از پرخرجترین پروژه ها در این دریاچه انجام شد.شناوری که مجهز به دستگاه پیشرفته سونار بود یک هفته روی دریاچه به گشتزنی پرداخت و نتیجه کار ثبت امواج از موجودی متحرک و بزرگ بود.این پروژه یک میلیون پوند خرج برداشت.در نواحی شمال اسکاندیناوی دریاچه های دیگری از قبیل دریاچه مورار وجود دارد که در انها نیز چنین موجوداتی دیده شده اند.در کلمبیای انگلیس بومیان(سرخپوستان) به وجود هیولایی اعتقاد دارند که اوگوپوگو نام دارد و دارای گردنی دراز است و شبیه نسی است و تصویرش روی سنگها حک شده است.گزارشاتی که از مشاهده این هیولا رسیده به اندازه کافی موثق نیست اما می تواند این سوال را ایجاد کند که ایا کمربندی در نیمکره شمالی زیستگاه این هیولاها است.
    </string>
    <string name="page17_text1">
        در 15 آگوست 1977، در حین مشاهدات رصدخانه رادیویی بزرگ دانشگاه ایالتی اوهایو موسم به "گوش بزرگ"، ناگهان سیگنال غیرعادی و پرقدرتی از سمت صورت فلکی قوس، به مدت 37 ثانیه دریافت شد اما دیگر تکرار نشد.

    </string>
    <string name="page17_text2">

دکتر همن در حالی که از این ترتیب موجود در سیگنال‌ها متعجب شده بود بر روی فایل پرینت شدهٔ کامپیوتری، دور سیگنال‌ها را خط کشیده و در کنار آن تعجب خود را با نوشتن واژهٔ «وآو» نشان داد. این توضیح کوتاه از این پس به عنوان نام این سیگنال انتخاب شد.


    </string>
    <string name="page17_text3">


اهمن پس از این رخداد گفت: "... شگفت‌انگیزترین چیزی بود که تاکنون دیده بودم ... اول فکر کردم که این سیگنال مربوط به منابع زمینی است که از یک جسم سرگردان فضایی بازتاب شده است؛ اما زمانی که مطالعاتم را افزایش دادم، امکان وقوع چنین اتفاقی رد شد".

    </string>
    <string name="page17_text4">


این سیگنال به صورت یک کد الفبایی 6EQUJ5 دایره ای نشان داده شد. این کد، شدت تغییرات این سیگنال را نشان می دهد. بسامد این کد برابر با هزار و ۴۲۰ مگاهرتز با دو ارزش متفاوت ۱۴۲۰٫۳۵۶ مگاهرتز و ۱۴۲۰٫۴۵۵۶ مگاهرتز به دست آمد. بسامد هزار و ۴۲۰ برای محققان “ستی” بسیار حائز اهمیت بود چراکه بسامد هیدروژن به عنوان فراوان ترین عنصر در جهان در حدود هزار و ۴۲۰ مگاهرتز است. بنابراین، ممکن است فرازمینی ها از این بسامد برای ارسال یک سیگنال قوی استفاده کرده باشند. دانشمندان منبع سیگنال را صورت فلکی قوس می دانستند اما وقتی با دقت به آنجا نگاه کردند، چیزی در آن جا پیدا نکردند، نه ستاره ای، نه سیاره ای و مطمئنا نه منبعی. جالب اینجاست که فقط یکی از دو گیرنده ی تلسکوپ، این سیگنال را دریافت کردند. وقتی گیرنده ی دیگر سه دقیقه ی بعد همان قسمت از آسمان را پوشش داد، چیزی دریافت نکرد. از این مسئله می توان نتیجه گرفت که یا دستگاه اشتباه کرده است و چیزی که وجود نداشته را دریافت کرده است که احتمالش بسیار کم است و یا این که منبع سیگنال از بین رفته و یا این که تغییر مکان داده است. دانشمندان به مدت یک ماه، ۲۴ ساعته آن قسمت از آسمان را زیر نظر گرفتند تا شاید باز هم همچین سیگنالی دریافت کنند. اما در طول این سی روز هیچ چیز جالبی دریافت نکردند. با این حال به امید دریافت دوباره ی سیگنال، تلسکوپ رادیویی Big Ear به جستجویش ادامه داد.هرچند ۱۰۰ پروژه طی ۵۰ سال گذشته در برنامه جستجو برای هوشهای فرا زمینی یا SETI بی ثمر و بی نتیجه بوده اند، اما دریافت تنها همان یک Wow! Signal کافی بود که امید دانشمندان در ادامه تلاشها برای یافتن هوش فرازمینی تا به امروز نیز ادامه داشته باشد.

    </string>
    <string name="page17_text5">

منبع این سیگنال، جایی فراتر از مدار ماه بود و بر خلاف اجرام آسمانی که سیگنال هایی نسبتاً پهن ارسال می کنند؛ فوق العاده باریک بود. نزدیکترین ستاره به محل مشاهده سیگنال، ۲۲۰ سال نوری از ما فاصله دارد. اگر از چنین فاصله ای قرار باشد با بزرگترین رادیوتلسکوپ جهان یعنی آرسیبو سیگنالی مشابه را ارسال کنیم تا با مشخصات مربوطه دریافت شود، به فرستنده فوق پرقدرت ۲/۲ گیگاواتی نیاز است. احتمال دیگری که برای توضیح این پدیده پیشنهاد می شود، همگرایی گرانشی پرتوهای رادیویی از یک منبع ضعیف، در حین عبور از کنار یک ستاره است. بیش از ۱۰۰ رصد پیاپی، پس از مشاهده سیگنال، دریافتن نمونه مشابه آن در همان منطقه ناموفق بوده اند. البته این شگفت‌انگیز نیست چراکه رادیوتلسکوپ گوش بزرگ، در یک آن، فقط یک میلیونیم آسمان را پوشش می دهد و اگر فرض کنیم آنتنی که سیگنال را فرستاده نیز در یک آن یک میلیونیم آسمان را پوشش می داده، آنگاه احتمال هم خط شدن دو رادیوتلسکوپ ۱ در تریلیون خواهد شد! با این حساب ممکن است هزاران سیگنال متناوب و مشابه روزانه به زمین برسند.

    </string>
    <string name="page17_text6"/>
    <string name="page1_label">شاهزاده ایرانی</string>
    <string name="page1_text1">
       در 19 اکتبر سال 2000، اطلاعاتی محرمانه به مقامات مسئول بلوچستان پاکستان داده می‌شود. اطلاعاتی در مورد نواری ویدیویی که در آن فردی به نام علی اکبر (Ali Aqbar) تابوتی باستانی و مومیایی داخل آن را برای فروش به نمایش گذاشته است. گفته می‌شود  اگر این مومیایی سر از بازار سیاه آثار باستانی در آورد، با رقمی در حدود 20 میلیون دلار به فروش خواهد رسید. با شروع عملیات تجسس، علی اکبر که چاره‌ای ندارد پلیس را به خانه‌ی والی محمد ریگی (Wali Mohammed Reeki)  راهنمایی می‌کند که در خاران (Kharan) و نزدیکی مرز پاکستان با افغانستان زندگی می‌کند. ریکی به مأموران می‌گوید که تابوت را از مردی ایرانی به نام شریف شاه باخی (Sharis Shah Bakhi) خریداری کرده است که ادعا می‌کرده تابوت را بعد از زلزله در نزدیکی شهر کویته پیدا کرده است.
   </string>
    <string name="page1_text2">
       در جریان برگزاری کنفرانس مطبوعاتی در 26 اکتبر همان سال، باستان شناسی از دانشگاهی در اسلام آباد، اعلام می‌کند که مومیایی متعلق به شاهزاده خانمی است که 600 سال پیش از میلاد مسیح زندگی می‌کرده است. مومیایی داخل تابوتی چوبین و مطلّا کشف و بدن آن با مخلوطی از موم و عسل پوشانده شده است. مومیایی تاجی زرین و گرانقیمت نیز به سر داشته که روی آن نام رودوگونه (Rhoudugune) حکاکی شده است، نامی که به نظر می‌رسد به این شاهزاده خانم تعلق داشته که گویا دختر خشایارشا اول پادشاه ایران زمین از سلسله‌ی هخامنشیان بوده است. خیلی زود کشف این جسد مومیایی به صدر اخبار دنیای باستان شناسی راه یافته و توجهات بی‌شماری را مجذوب خود می‌کند. تا پیش از این، هیچ جسد مومیایی ایرانی کشف نشده و رسم مومیایی کردن به مصریان باستان نسبت داده می‌شد. پس از انتشار این خبر، میان مقامات ایران و پاکستان در مورد مالکیت این مومیایی اختلافاتی شکل گرفت. سازمان میراث فرهنگی ایران معتقد بود که این مومیایی متعلق به فردی از خاندان سلطنتی ایران بوده و باید به این کشور باز پس داده شود، در مقابل مقامات پاکستانی مدعی بودند که به دلیل کشف این جسد در پاکستان، این مومیایی متعلق به این کشور است.
   </string>
    <string name="page1_text3">
        توضیحات رسمی:
    </string>
    <string name="page1_text4">
    داستان مومیایی پرنسس ایرانی، بسیاری از باستان شناسان را ترغیب کرد تا پیرامون آن به تحقیقات بیشتری مبادرت ورزند. تحقیقاتی که به هویدا شدن پاره‌ای تناقضات در این داستان انجامید. از جمله مشخص شد نوشته‌های حکاکی شده روی زره‌ی سینه این مومیایی، دارای اشکالاتی گرامری هستند.  بررسی‌ جسد با اشعه‌ی ایکس نیز نشان داد که بخشی از مراحل مومیایی کردن جسد با آنچه که در مصر باستان رواج داشته، همخوانی دارد. پرفسور پاکستانی احمد حسن دانی (Ahmad Hasan Dani) بعد از بررسی دقیق جسد متوجه شد که قدمت مومیایی با قدمت تابوت چوبی مطابق نبوده و جسد از قدمتی کمتر برخوردار است. او همچنین دریافت  این شاهزاده خانم در واقع زنی از عصر مدرن است که دست کم بین 21 تا 25 سال پیش مومیایی شده است. او ضمن تحقیقات خود اشاره می‌کند که این زن حدود 1996 و با ضربه‌ی جسمی کند به گردنش به قتل رسیده است. 5 آگست سال 2005 اعلام می‌شود که جسد طی برگزاری مراسمی مناسب به خاک سپرده خواهد شد، اما به واسطه‌ی انجام کاغذبازی‌های اداری و نامه پراکنی، این امر مدام به تعویق افتاده تا سرانجام در نیمه‌ی دوم سال 2008 بالاخره این مومیایی نگون بخت، تدفین و به خاک سپرده شد.
</string>
    <string name="page2_label">بلاب شیلی</string>
    <string name="page2_text1">
   در جولای سال 2003، 13 تن بافت خاکستری نامشخص در ساحل پینونو (Pinuno) واقع در شهر لوس مورموس (Los Muermos) کشور شیلی کشف شد. جسد کشف شده 12.5 متر طول و 5.8 متر پهنا داشت. این کشف به سرعت به سرخط اخبار مهم بین‌المللی تبدیل شد، هر چند زیست شناسان هنوز قادر به شناسایی آن نبودند. مقالات بسیاری در مورد این موجود نگاشته شده که اعلام می‌کردند این جسد ژلاتینی غول پیکر متعلق به گونه‌ای از هشت پایان است که تا پیش از این برای محققان شناخته شده نبوده است. از سوی دیگر گروهی بر این باور بودند که این تنها بقایای کوسه‌ای بزرگی یا یک نهنگ است. دانشمندان در شیلی برای انجام بررسی‌های بیشتر اقدام به حفظ و نگهداری جسد کردند، اما متأسفانه آنها از محلول فرمالدئید استفاده کرده که بافت‌ها را تخریب و امکان گرفتن نمونه‌ی دقیق DNA و بررسی توالی ژنتیکی این موجود را دشوار کرد.
   </string>
    <string name="page2_text2">
        توضیحات رسمی:
   </string>
    <string name="page2_text3">
در ژوئن سال 2004 اعلام شد که محققان سرانجام موفق شدند از باقی مانده‌ی DNA این موجود، توالی ژنوم آن را به دست آورند، نتیجه‌ای که با توالی ژنتیکی وال اسپرم (Sperm Whale) تطابق داشت. این گونه از نهنگ‌ها در دوران بزرگسالی تا 20.5 متر رشد کرده و وزن یک نهنگ بالغ به بیش از 57 هزار کیلوگرم می‌رسد. در طول تاریخ نمونه‌های دیگر این‌چنینی نیز مشاهده شده‌اند. به عنوان مثال در سال 1960، جسد هیولایی با همین مشخصات در تاسمانی کشف شد، در 1983 در گامبیا، در 1996 نَنتاکِت (Nantucket)، در 2001 نیوفاونلند (NewFoundland)  و دو مورد دیگر که در سال‌های 1995-97 در برمودا کشف شدند.
    </string>
    <string name="page3_label">ترانکو</string>
    <string name="page3_text1">
       25 اکتبر1924، مردمی که در ساحل کوازولو- ناتال (kwazulu- Natal) در آفریقای جنوبی حضور داشتند،  شاهد صحنه‌ای جالب، عجیب و نفس‌گیر بودند. در میان آب‌های خروشان اقیانوس، موجودی غول پیکر و سفید رنگ، درگیر نبردی سهمگین با دو نهنگ بزرگ بود. یکی از شاهدان این رویداد هوگو بَلِنس (Hugo Balance) بعداً اشاره کرد که این مخلوق دریایی سپید رنگ، شبیه به یک خرس قطبی بزرگ بوده است. گفته می‌شود که این موجود با دمی بلند که بی‌شباهت به دم خرچنگ نبوده به وال‌ها ضربه زده و سعی داشته از مهلکه بگریزد. شواهد نشان می‌دهد درگیر و دار این دعوا که سه ساعت به طول انجامید، این موجود گاهی به ارتفاع 6.1 متر از آب بیرون می‌پریده است. اواخر همان شب، پیکر بی‌خون این جانور توسط امواج دریا به ساحل انداخته شد. ابعاد این جسد نیز قابل توجه بوده است، طول بدن آن 14.3 متر، پهنای آن 3 متر  و 1.5 متر نیز ارتفاع داشته است. کل بدن این جانور با خزی سفیدرنگ پوشیده شده که بلندای آن در حدود 8 اینچ بوده است.
   </string>
    <string name="page3_text2">
   این موجود فاقد سری مشخص بوده و در قسمت فوقانی بدن زائده‌ای خرطوم مانند داشته که 1.5 متر درازا و 14 اینچ قطر داشت. به دلیل وجود همین خرطوم این جانور ترانکو نامیده شد. دانشمندان در آن زمان علاقه‌ای به بررسی این مخلوق نداشتند، از این رو لاشه‌ی جانور برای 10 روز در ساحل رها شد. سرانجام نیز امواج جزر و مدی، این بدن بیجان را دوباره به آغوش دریا بازگرداند. بیست و هفتم دسامبر سال 1924، خبری در این مورد در "Daily Mail" لندن به چاپ رسید که عنوان آن "ماهی شبیه به خرس قطبی" بود. سپتامبر سال 2010 جانورشناسی آلمانی به نام مارکوس هملِر (Markus Hemmler) مجموعه‌ای از تصاویر گمشده‌ی مربوط به این هیولا را کشف کرد. این تصاویر مدرکی قاطع در زمینه‌ی حضور این مخلوق در سواحل آفریقای جنوبی ارائه می‌کردند.
   </string>
    <string name="page3_text3">
    توضیحات رسمی:
    </string>
    <string name="page3_text4">
     بسیاری سعی کردند نَسَب این موجود را مشخص کنند. سرانجام نیز با اتفاق نظر اعلام کردند که این مخلوق  یا یک نهنگ سفید بزرگ،کوسه ماهی یا وال کوسه بوده که به دلیل تغییرات شیمیایی آب و در طول دهه‌ها، تغییر رنگ داده و سفید شده است. هر چند عده‌ای نیز آن را والی از گونه‌های ناشناخته، خوک ماهی و حتی پری دریایی دانستند. حتی فرضیه‌ای وجود داشت که ترانکو را فیل دریایی بزرگ و مبتلا به آلبینیسم معرفی می‌کرد. سال 2010 و بعد از کشف تصاویر گمشده، بررسی‌های بیشتری روی محتویات عکس‌ها صورت گرفت. در نهایت اعلام شد که این تصاویر یا متعلق به گلوبستر است (Globster) یا چربی مخلوط با کلاژنی است که معمولاً بعد از مرگ نهنگ‌ها باقی مانده و نتیجه‌ی جدا شدن اسکلت از گوشت است. به هر حال از آن جایی که جسدی در بین نیست، همه چیز بر محور حدس و گمان می‌چرخد!
 </string>
    <string name="page4_label">هیولای (Kitchenuhmaykoosib)</string>
    <string name="page4_text1">
   هشتم ماه می سال 2010، دو خانم که مشغول راه پیمایی در نزدیکی دریاچه‌ی بیگ تروت (Big Trout) در شمال غربی اونتاریو در کشور کانادا بودند، با موردی عجیب مواجه شدند. سگ آنها مدام به سمت موجودی کوچک پارس کرده و عکس‌العمل نشان می‌داد. با نگاهی دقیق‌تر معلوم شد که این موجود، پستانداری است که در حدود 1 فوت (0.3 متر) درازا دارد. دو زن به سرعت از این مخلوق عجیب عکس گرفته و آن جا را ترک کردند. پس از بررسی و آنالیز تصاویر، مشخص شد که این جسد دارای پاره‌ای نکات عجیب به ویژه در ناحیه سر و صورت است که آن را تا حدی به  "Warthog" شبیه کرده که گونه‌ای خوک آفریقایی است. این موجود دندان‌های بلند و دمی دراز همچون موش صحرائی داشت، اما فرم بدنش به سمور آبی شبیه بود. چندین روز بعد از این مواجهه‌ی غیر منتظره، دو خانم تصمیم گرفتند دوباره سری به محل زده و جسد را برای بررسی بیشتر بردارند، اما دیگر اثری از این لاشه‌ی عجیب نبود. با درز این خبر، چندین خبرگزاری اقدام به چاپ موضوعاتی در رابطه با این جسد عجیب کرده و حدس و گمان‌هایی مطرح کردند.
   </string>
    <string name="page4_text2">
   توضیحات رسمی:
   </string>
    <string name="page4_text3">
        سیاری این هیولا را با کریپتید (Cryptid) و پستاندار افسانه‌ای "Omajinaakoos" مقایسه کردند و البته این موجود را یکی از انواع زشت این جانور افسانه‌ای می‌دانستند. بر طبق داستان‌های محلی و فولکلور قبایل بومی در مرکز کانادا، "Omajinaakoos"، در میان جویبارها و مناطق باتلاقی کانادا زندگی می‌کند. همچنین آنها باور دارند که دیدن جسد یکی از این موجودات، برای افراد بدشگون بوده و بدشانسی به دنبال خواهد داشت. با تحقیقات بیشتری که روی تصاویر انجام گرفت، مشخص شد که این موجود احتمالاً باید جسد در حال تجزیه‌ی یک مینک آمریکایی باشد. اما این نتیجه گیری به دلایلی چند به چالش کشیده می‌شود، از جمله نبود خز در اطراف صورت این موجود است که در این حالت باید اثراتی از تجزیه‌ی لاشه مشاهده می‌شد. به هر  حال باز هم همه چیز از حدس و گمان فراتر نخواهد رفت. پرسش‌هایی که در ذهن باقی مانده و پاسخ‌هایی که قانع کننده نیستند.
    </string>
    <string name="page4_text4">\</string>
    <string name="page5_label">پرونده(تمام شد)</string>
    <string name="page5_text1">
       نخستین روز ماه دسامبر 1948، جسد مردی ناشناس در ساحل سَمرتون (Samerton) شهر آدلاید استرالیا کشف شد. بعد از کالبدشکافی جسد مشخص شد که این مرد تباری بریتانیایی و حدود 40 تا 45 سال سن داشته است. این مرد 180 سانتیمتری، از وضعیت جسمانی خوبی برخوردار بوده و  لباس‌های فاخری نیز به تن داشته، اما مارک تمام لباس‌ها کنده شده و مرد نیز کاملاً اصلاح شده بود. سیگاری نو و روشن نشده پشت گوش مرد و یک سیگار نیم سوخته هم در سمت راست یقه‌ی ژاکتش قابل مشاهده بود.
   </string>
    <string name="page5_text2">
       پزشکی قانونی قادر به تشخیص علت مرگ و شناسایی هویت جسد نبود. ارگان‌های بدن در حالت گرفتگی و طحال نیز به شدت بزرگ شده بود. در بررسی دقیق‌تر کارآگاهان کاغذی رول شده در جیب مخفی شلوار این جسد پیدا کردند که روی آن تنها یک عبارت نوشته شده بود: "Tamam Shud". کاغذ تمیز و فاقد هر ردّ و نشانی بود. با کمی تحقیق مشخص شد که این واژه به معنای خاتمه و به اتمام رسیدن است. عبارتی که در آخرین صفحه‌ی کتاب رباعیات عمر خیام نیشابوری درج شده است. مضمون این عبارت به صورت تلویحی آن است که انسان باید زندگی کرده و از زندگی لذت ببرد و زمانی که عمرش به پایان رسید، افسوس چیزی را نخورد.
   </string>
    <string name="page5_text3">
        با فشار افکار عمومی برای حل این مسئله، پلیس استرالیا تصمیم گرفت تا روشن شدن تحقیقات، جسد این مرد را به هر شکل ممکن حفظ کند. این نخستین بار در طول تاریخ بود که چنین وضعیتی رخ می‌داد. سرانجام در 14 ژوئن 1949 پلیس با تهیه‌ی نسخه‌ی گچی از سر و شانه‌های مرد، جسد مرد سَمرتونی را به خاک سپرد.
    </string>
    <string name="page5_text4">
     توضیحات رسمی:
 </string>
    <string name="page5_text5">
        با رسانه‌ای شدن کشف یادداشت در جیب این جسد، گشایشی در پرونده صورت گرفت. مردی به اداره‌ی پلیس مراجعه و اعلام کرد شب 30 نوامبر 1948 کتابی در ماشینش پیدا کرده است که اولین نسخه‌ی کمیاب از کتاب ترجمه‌ی شده رباعیات خیام توسط ادوارد فیتز جرالد (Edward FitzGerald) بوده و جالب اینکه عبارت" تمام شد" از صفحه‌ی آخر کتاب کنده شده است. در ادامه و با بررسی دقیق‌تر این کتاب شماره تلفنی نیز کشف شد که متعلق به خانمی بود که در گذشته شغل پرستاری داشته است. در جریان بازجویی، این خانم هر گونه سابقه‌ی آشنایی با مرد مرده را رد و اعلام کر که اصلاً او را نمی‌شناسد. در برنامه‌ای تلویزیونی در رابطه با این پرونده این خانم به نام جستین (Jestyn) معرفی می‌شود که البته نامی مستعار است. جالب اینکه در صفحه‌ی ابتدایی کتاب نیز به همین نام اشاره شده، محققانی که روی این پرونده کار می‌کنند دیگر بار به جستجوی زن می‌پردازند، اما متوجه می‌شوند که او در سال 2007 فوت کرده است. در نهایت سرنوشت این پرونده همچنان در هاله‌ای از ابهام باقی مانده است.
    </string>
    <string name="page6_label">لیوبا (Lyuba)</string>
    <string name="page6_text1">
   ماه می سال 2007 ، یک شکارچی و پرورش دهنده‌ی گوزن شمالی به نام یوری کودی (Yuri Khudi)، موفق به کشف جسد تقریباً سالم یک بچه ماموت پشمالو در شبه جزیره‌ی یامال (Yamal) در کشور روسیه شد. این بچه ماموت که لیوبا نامیده شد، 50 کیلوگرم وزن و 85 سانتیمتر قد داشت و طول بدنش 1.30 متر بود. با بررسی‌های بیشتر مشخص شد لیوبا 42 هزار سال پیش در سن یک ماهگی جان سپرده است. لیوبا یکی از بهترین نمونه‌های کشف شده‌ی اجساد ماموت‌ها است که به بهترین شکل حفظ شده و تا به امروز باقی مانده‌اند. چشم، خرطوم، پوست، خز و همه‌ی اندام‌های داخلی این بچه ماموت، تقریباً سالم مانده و از گزند گذر زمان جان سالم به در برده‌اند.
   </string>
    <string name="page6_text2">
   توضیحات رسمی:
   </string>
    <string name="page6_text3">
    دانشمندان در ادامه به کشف‌های جالب‌تری نیز نائل شدند. از جمله در معده‌ی این ماموت هنوز هم اثراتی از شیر مادر دیده شده و در امعاء و احشاء نیز نمونه‌های از مدفوع کشف شد که نشان می‌داد لیوبا نیز همچون بچه فیل‌های امروزی به صورت گله‌ای و در کنار دیگر ماموت‌ها زندگی می‌کرده است. همچنین مشخص شد لیوبا در هنگام مرگ از نظر جسمانی در وضعیت خوبی به سر می‌برده است. بر این اساس به نظر می‌رسد دلیل مرگ افتادن این بچه ماموت به درون گودالی پر از گل و مدفون شدن در آن بوده است. کشف مقداری گل این فرضیه را محتمل‌تر می‌کند و در واقع همین امر هم باعث شده که جسد لیوبا این قدر خوب و تازه حفظ شود.
    </string>
    <string name="page6_text4">
     دانشمندان سراسر جهان از کشف این جسد هیجان‌زده و غافلگیر شدند. با بررسی دندان‌های لیوبا، دانشمندان امیدوارند اطلاعات بیشتری در مورد پستانداران و به ویژه ماموت‌های عصر یخبندان به دست آورند. پستاندارانی که در پلیستوسن (Pleistocene) یا عصر چهارم زمین شناسی و حدود 10 هزار سال پیش می‌زیستند. تیمی از محققان ژاپنی در حال تلاش برای جداسازی و استخراج DNA این بچه ماموت است. آنها امیدوارند با کمک DNA موفق به همانند سازی ماموت‌ها شوند. کشف این جسد موجی جدید از تحقیقات مدرن را به راه انداخته که به ویژه روی گونه‌های حیات در عصر یخبندان متمرکز شده‌ است.
 </string>
    <string name="page7_label">جسد (Zuiyo Maru)</string>
    <string name="page7_text1">
   25 آوریل 1977، یک قایق ماهیگیری ژاپنی به نام زوایو مارو (Zuiyo Maru) که در بخش شرقی ناحیه‌ی کریست‌چرچ (Christchurch) در نزدیک نیوزلند در حال حرکت بوده به طور اتفاقی با مورد عجیب مواجه شده و جسد موجودی عجیب به تور ماهیگیری این کشتی در عمق 300 متری گیر می‌کند. ملوانان تور را بالا کشیده و اینجا است که جسدی بزرگ و در حال فسادی را که بوی بدی از خود متصاعد می‌کرد، کشف می‌کنند. گفته می‌شود این لاشه 10 متر درازا و تقریباً حدود 1.800 کیلوگرم وزن داشته است. بنابر شواهد گردن این مخلوق 1.5 متر امتداد داشته و بدنش دارای 4 باله‌ی بزرگ سرخ رنگ بوده است. همچنین وجود یک دم بلند 2.1 متری، بر عجیب‌تر شدن ماجرا می‌افزوده است. بر طبق گزارشات، این موجود فاقد باله‌ی پشتی و هرگونه امعاء و احشاء داخلی بوده است.
   </string>
    <string name="page7_text2">
       بعد از این کشف، ملوانان کشتی قانع شدند که جسد متعلق به یک مخلوق دریایی ناشناخته است. با وجود حساسیت و جذابیت موضوع، کاپیتان کشتی آکیرا تاناکا تصمیم می‌گیرد جسد را به دریا بازگرداند. ولی پیش از ناپدید شدن لاشه در اعماق اقیانوس، مجموعه تصاویری از آن تهیه شده و نمونه‌ای از پوست هیولا نیز برای بررسی‌های بیشتر گرفته می‌شود. بعد از ارائه‌ی این تصاویر، شماری از روزنامه‌های ژاپن مقالاتی را در این رابطه منتشر کردند. شهروندان ژاپنی سخت فریفته‌ی این داستان شده و باور داشتند دایناسوری منقرض شده به نام  پلیسیوسورس "plesiosaur- Craze"، در آب‌های اقیانوس زندگی می‌کرده است. پرفسور توکیو شیماکا از دانشگاه یوکوهاما نیز قانع شده بود که این جسد متعلق به این خزنده‌ی دریایی ماقبل تاریخی است.
   </string>
    <string name="page7_text3">
        توضیحات رسمی:
    </string>
    <string name="page7_text4">
     در 25 جولای 1977 شرکت ماهیگیری تایو (taiyo)، گزارش مقدماتی از نتایج بررسی نمونه بافت این جسد را منتشر کرد. این گزارش اذعان می‌کرد که این نمونه با دیگر جانوران ساکن دریا از جمله گروه شعاع باله "Fin Ray" مشابهت دارد که از آن جمله می‌توان به "کوسه‌ی بَسکینگ" (Basking Shark) اشاره کرد. این کوسه دومین ماهی بزرگ ساکن دریاهاست. این گونه از کوسه‌ها در دوران بلوغ تا 9.1 متر درازا داشته و نمونه‌هایی از آنها در عمق 12.1 متری اقیانوس کشف شده‌اند. محققان چنین نتیجه گرفتند که یک کوسه‌ی بسکینگ بعد از مرگ دچار فساد لاشه شده و بخشی از سر به همراه باله‌ی پشتی و باله‌ی دمی اول خود را از دست داده، در نتیجه پیکرش به یک خزنده‌ی منقرض شده شباهت پیدا کرده است.
 </string>
    <string name="page7_text5">
        باوجود این اظهار نظرها، گروهی به دقت تصاویر را مورد بررسی قرار داده و به نکاتی شگفت انگیز برخوردند، از جمله وجود یک جفت باله‌ی فوقانی متقارن. به هر حال باز هم جسدی در کار نیست و تنها تصاویر سند حضور موجوداتی هستند که یا آنها را می‌شناسیم، یا از عمق ناآگاهی ما سر برآورده‌اند.
    </string>
    <string name="page8_label">هیولای مانتاک (Montauk)</string>
    <string name="page8_text1">
   هیولای مانتاک، جسد ناشناخته‌ای است که در جولای سال 2008 در نزدیکی منطقه‌ی تجاری مانتاک در نیویورک کشف شد، جسدی که به نظر می‌رسید توسط امواج به ساحل انداخته شده است. خانمی به نام جینا هوئیت (Jeena Hewitt) به همراه سه تن از دوستانش در ساحل دیچ (Ditch) موفق به کشف این جسد شدند. منطقه‌ای که متعلق به "ایست همپتون" (East Hampton)  است. روزنامه‌ای محلی داستان هوئیت را به چاپ رساند. در لابلای گزارش اشاره شده بود که این جسد یا متعلق به لاک‌پشتی دریایی است یا به نمونه‌های دستکاری شده‌ی مرکز بیماری‌های جانوران "پلام آیلند" (Plum Island) تعلق دارد. در این مطلب از قول لَری پِنی (Larry Penny) مسئول بخش منابع طبیعی ایست همپتون، اعلام شده بود که این جسد احتمالاً متعلق به راکونی است که آرواره‌ی فوقانی خود را از دست داده است.
   </string>
    <string name="page8_text2">
   توضیحات رسمی:
   </string>
    <string name="page8_text3">
        بعد از اینکه جینا از جسد عکسبرداری کرد، متأسفانه لاشه گم شد. این تصویر به سرعت در دنیای مجازی منتشر شده و داستان‌های زیادی پیرامون این موجود شکل گرفت. بعضی خبرگزاری‌ها  به نقل از زنی ناشناس اعلام کردند که این لاشه به اندازه‌ی قد و قامت گربه‌ای خانگی بوده است. اما همچنان عده‌ای بر این باور بودند که این جسد لاک‌پشت دریایی است، هر چند گروهی نیز بر این نکته انگشت گذاردند که نمی‌توان لاک جانور را بدون آسیب رساندن به پوست و بافت‌ها جدا کرد، در حالی که جسد حیوان تقریباً سالم بود. عده‌ای حیوان را موش آبی، گروهی سگ تغییر شکل یافته و بعضی نیز آن را جسد کایوتی می‌دانستند که به دلیل قرار گرفتن در مجاورت آب دریا، خزش را از دست داده است.
    </string>
    <string name="page8_text4">
     جانور- باستانشناسی به نام دارن نَش (Darren Naish)  به دقت تصاویر را مورد بررسی قرار داده و اعلام کرد که این جسد متعلق به یک راکون است. 14 ماه مارس 2011، برنامه‌ی نشنال جئوگرافی به این جسد و داستان‌های مربوط به آن پرداخته و در نهایت این نتیجه گیری را تلویحاً تأیید کرد.
 </string>
    <string name="page9_label">مومیایی کوهستان سن پدرو</string>
    <string name="page9_text1">
   کتبر سال 1932 دو معدن کاو به نام‌های سیسیل مِین (Cecil Mayne) و فرانک کار (Frank Carr) حین جستجوی طلا در کوهستان سن پدرو، با اتاقی عجیب مواجه شدند. این کوهستان در 60 مایلی جنوب غربی کَسپر(Casper)، ایالت وایومنیگ قرار گرفته است. این فضای عجیب 1.22 متر ارتفاع، 1.22 متر پهنا و 4.57 متر عمق داشت. بعد از ورود به اتاق، دو مرد با پیدا کردن مومیایی متعلق به مردی کوچک غافلگیر شدند. این مومیایی به حالت نشسته روی لبه‌ای سنگی قرار گرفته و دست و پاهایش جمع شده بودند. این جسد کوچک تقریباً 12 اونس وزن داشت. این مومیایی در حالت نشسته 17 سانتیمتر و در حالت ایستاده 35 سانتیمتر ارتفاع داشت. پوست این مومیایی چروکیده و قهوه‌ای رنگ بوده و چشمان بزرگ و برآمده‌، دماغی پهن، لبانی باریک و دهانی گشاد از دیگر خصوصیات چهره‌ی این مرد با جثه‌ی کوچک بود.
   </string>
    <string name="page9_text2">
       بدن این مومیایی به اندازه‌ای خوب باقی مانده بود که حتی ناخن انگشتان نیز به خوبی قابل رؤیت بود. سر مومیایی با مایع ژلاتینی تیره‌ای پوشانده شده و به نظر می‌رسید که در کل مومیایی درون ظرفی از مایع نگهداری شده است. به دلیل محل کشف، این مومیایی به نام مومیایی سن پدرو نامیده شد. دانشمندانی از سراسر کشور برای بررسی این مومیایی هجوم آورده تا نگاهی به بقایای این جسد کنند. در سال 1950، مومیایی سن پدرو با اشعه‌ی ایکس مورد بررسی قرار گرفت و مشخص شد که اسکلت بندی آن با اسکلت بدن انسان مطابقت دارد. هر چند در این میان مشخص شد که تعدادی از استخوان‌ها از جمله ستون فقرات، ترقوه و جمجمه دچار شکستگی شده‌اند. این جراحات به همراه خون ماسیده در بخش فوقانی سر، خبر از مرگی خشن و دردناک می‌داد.
   </string>
    <string name="page9_text3">
        توضیحات رسمی:
    </string>
    <string name="page9_text4">
     این مومیایی توسط فردی به نام دکتر هنری شاپیرو (Henry Shapiro) مورد بررسی قرار گرفت، زیست شناس و انسان شناسی خبره از موزه‌ی تاریخ طبیعی آمریکا. بعد از بررسی‌های دقیق‌تر با اشعه‌ی ایکس، دکتر شاپیرو اعلام کرد که این مومیایی هنگام مرگ 65 سال سن داشته است. در دهه‌ی 1950، این یافته‌ها توسط دانشگاه هاروارد مستند شد. هر چند سی سال بعد دکتر جورج گیل (George Gill) انسان شناس، تئوری دیگری را مطرح کرد. او باور داشت که این مومیایی متعلق به اجداد بومیان آمریکایی است. سال‌ها بعد از کشف این مومیایی، جسد دومی در همان ناحیه کشف شد. این بار مومیای متعلق به زنی بود که تنها 10 سانتیمتر ارتفاع داشت.
 </string>
    <string name="page9_text5">
    گفته می‌شود اجداد بومیان این منطقه مردمانی بسیار کوچک بودند. سنت و فرهنگ شفاهی قبایل اِراپاهو (Arapaho)، سو (Sioux)، شی‌یِن (Cheyenne) و کِرو (Crow) خبر از وجود مردمانی می‌دهند که به نام "مردمان کوچک" نامیده شده و قد آنها تقریباً بین نیم متر تا نود سانت بوده است. همچنین در داستان‌های محلی و فولکلور قبایل شُشونی (Shoshone) به این نژاد اشاره شده است. بر طبق فرهنگ و آموزه‌های باستانی بومیان آمریکا، این نژاد که "Nimerigar" نامیده می‌شدند، در کوه‌های سن پدرو زندگی کرده و در نبرد با مردمان میانه قامت، معمولاً از تیرهای سمّی استفاده می‌کردند. همچنین گفته می‌شود زمانی که یکی از افراد این قبیله پیر یا بیمار می‌شد، توسط دیگران و با ضربه‌ای به سر کشته می‌شده است.
    </string>
    <string name="page9_text6">
        تمام این داستان‌ها در حد افسانه‌های محلی باقی مانده بود تا زمانی که مومیایی سن پدرو کشف و مهر تأییدی بر صحت آنها گذارده شد. مومیایی سن پدرو برای سال‌ها درون ویترین شیشه‌ای در یک داروخانه و به عنوان جاذبه‌ای قابل توجه در معرض دید عموم قرار داشت. 7 جولای 1979 مقاله‌ای در روزنامه‌ی محلی کسپر تریبون (Casper tribune)  به چاپ رسید که خبر از فروش مومیایی به فردی به نام لئونارد وادلر(Leonard Wadler)، تاجری از اهالی نیویورک می‌داد. از آن زمان این مومیایی دیگر هرگز دیده نشد. تا زمانی که این مومیایی پیدا نشود، نمی‌توان از صحت و سقم این اخبار مطمئن بود، از این رو جایزه‌ای ده هزار دلاری برای یابنده‌ی آن در نظر گرفته شده است.
    </string>
    <!-- From: file:/home/deadshot/Documents/git_projects/Mys-case/app/src/main/res/values/styles.xml -->
    <eat-comment/>
    <style name="AppTheme" parent="android:Theme.Holo.Light.DarkActionBar">
        <!-- Customize your theme here. -->
    </style>
</resources>